错误代码&提示	错误原因	解决办法	
00001：无法登陆，请检查用户名和口令	ETERM已连接到深圳凯亚的服务器，但用户名或者口令输入错误	检查用户名和口令输入的正确性，重新输入	
00007：无法登陆：认证错误，服务电话：0755-83432566	账号被禁用，无法使用	代理人用户是否欠费停机？请联系凯亚财务确认缴费情况或凯亚客服83432566查询具体原因	
10001：登陆失败：请检查用户名和口令，或认证类型	ETERM已连接到航信服务器，但用户名或者口令错，或者是否需要勾选“安全传输”	检查用户名和口令输入的正确性，重新输入，或者确认是否需要勾选“安全传输”项	
102 ERROR	无效的航班的到达时间，或者是FC项中输入的有效期不对，	检查航班的时间。一般主要是FC项中有效期的问题，删除或者不输入有效期后再尝试重新出票	
104 ERROR	除外航电子客票首航段不能为国内段	检查PNR中的航段是否符合要求	
118 ERROR	服务器响应超时	系统无法处理，就是系统发送的报文，对方系统收不到，或者拒收，可能是PNR中某些项格式错误致使对方系统拒收
如：1.FN中未含任何税，TEXEMPT免税标示也没有，系统拒绝。2.FC或EI超长或者包含非法字符。3.系统连接中断，请稍后重试。	
119 ERROR	PNR中存在非法的SSR TKNE项	检查PNR中是否有无效或者多余的SSR TKNE项，删除或者重新输入一遍再重试出票	
120 ERROR	没有找到匹配的航段	比较B/C两系统中的PNR航段项，看是否匹配，如不匹配则联系航信或者建议代理人XEPNR后重订。	
129 ERROR	没有找到匹配的B系统PNR	比较B/C两系统中的PNR，看状态是否相同，有可能C系统的PNR正常，而B系统中的PNR已经取消。需要重新订PNR	
153 ERROR	B、C系统PNR中的姓名不匹配	核对B/C两系统PNR中的姓名是否相符，然后根据国内、国际姓名更改规定来处理。	
154 ERROR	系统无法处理的报文格式		
155 ERROR	系统无法支持的报文		
260 ERROR	SQ出票失败	删除常旅客卡号ETRY成功后，重新输入常旅客卡号即可	
368 ERROR	代理人打票机配置信息错误造成国际电子客票出票失败	联系中航信，修改打票机配置的代理人信息，再重试出票。	
381 ERROR	缺少B系统PNR编码	查询小编码对应的大编码是否存在，如不存在或者大编码已经取消，则需要重新订新PNR	
394 ERROR	没有电子客票航班	确认航段是否为电子客票航班，是否有E标识，如果不确定最好联系航空公司咨询。	
395 ERROR	航段已经被打印	已经出成功票的PNR无法再次出票，核对报表及PNR里的相关信息是否正确，如创建了电子票面，但报表和编码还是显示失败则需要联系航信修改结算	
396 ERROR	客票状态不正确	电子票面不是需要的状态，作废，退票，改期，换开都需要是OPEN FOR USE状态	
400 ERROR	票号已经被使用	客票状态已经USED/FLOWN，已经使用过	
401 ERROR	无法找到票号	电子票面无法提取出来，可能未出票成功	
440 ERROR	客票状态不正确	电子票面不是需要的状态，作废，退票，改期，换开都需要是OPEN FOR USE状态	
441 ERROR	客票状态不正确	电子票面不是需要的状态，作废，退票，改期，换开都需要是OPEN FOR USE状态	
464 ERROR	FC项超长	检查FC项是否超长，或者是否有特殊字符及备注超长，缩短FC项，去除特殊字符，重试出票	
465 ERROR	EI中有特殊字符：, . \ ( ) *等	检查EI项，或删除EI重新输入	
467 ERROR	无法找到匹配的PNR编码	查询小编码对应的大编码是否存在，如不存在或者大编码已经取消，则需要重新订新PNR，如是在外航中遇到该情况，可能需要联系航信对外航及1E的编码进行重新匹配。	
707 ERROR	行李问题	北美内陆段，要求为无行李，FC里面输入了F-00KG，或F-00PC，重新出票可成功。	
744 ERROR	证件号问题	缺少或无效的证件号码，如订OPEN票，则需输入SSR FQTV，可尝试输入SSR FOID格式加任意号码后，ETRY成功。	
744 ERROR	如订OPEN票，则需输入FQTV常旅客卡号。	外航OPEN航段，需要输入SSR FQTV；或PSPT输入格式不对	
74B ERROR	运价不符	出票过程中，运价不符合航空公司要求，请与航空公司联系	
800 ERROR	DOCS项问题	1.检查PNR中DOCS项输入是否正确，可能航空公司两字代码或者格式输入错误。
2.对方航空公司未收到DOCS信息。重新RT编码，XE DOCS项，封口，重新提PNR，再次输入DOCS项，尝试重新传输，看航司是否能接收到	
913 ERROR	国际电子客票出票失败，修改打票机配置的代理人信息	联系航信配置组，修改打票机配置的代理人信息，再重试出票。	
ACK	NACK项有X，需要去掉	按去X步骤处理：票打出，但票号没有过，NACK X，做AM：1跳过票号，如未打出票，需要XO:1→TO:1放票	
ACTION	行动代码不正确或DZ时打票机的NACK项不正常	检查PNR中的行动代码和打票机NACK项是否正常	
ACTION CODE	行动代码不正确或QTE时出该提示	检查PNR中的行动代码或QTE时航段中有不是HK状态的航段，做@K即可	
ACTIVE	OUTPUT为ACTIVE状态，	上票号之前必须先关闭输出状态.XO即可	
AIRLINE	查询票价时，应加航空公司代码或航空公司代码不正确	AV时候在正确的位置加入正确的航空公司代码	
AIRLINE CODE	VT作废时应输入13位完整票号，客票代码和10票号间用-分隔	核对VT正确的格式	
ALREADY PRINTED&ACKNOWLEDGED AND VOIDED	已经打过票，而且已经作废过	只能作废一次打印过的客票	
ALREADY VOIDED	已经作废过	未打印的空票号只能作废一次	
AMOUNT	数值不正确，或在只许输入数字的字段输入了非数字字符	检查FC或FN中的数值输入的正确性，是否有非法字符	
ARNK SEGMENT INCORRECT, ISSUING NOT PERMITTED	缺口程航段输入有误	缺口程三字码输入错误，检查	
AUTHORITY	权限限制	权限限制或未获航空公司授权，查看DDI:或是退票中只能在出票OFFICE使用自动退票功能	
BIRTHDAY(DDMMMYY),PLS	输入SSR INFT时出现	按格式要求输入正确的婴儿出生日月年5dec05/05dec05	
C0003 1501:该用户不存在或密码错	已连接到深圳凯亚客户前端管理服务器，但用户名或者密码输入错	检查用户名和密码输入的正确性	
CAN NOT RETRY THIS ET,TICKET IS OUT OF DATE	不能重新重试该ET票，超出日期	该ET不是当天销售的，不能执行重试操作	
CAN NOT RETRY THIS PNR.ETDZ FIRST	PNR没有执行ETDZ指令，不能执行重试指令	做ETRY:前，需要符合条件，需要先ETDZ出票先	
CAN NOT USE *CH FOR NON CHD PASSENGER	CHD问题	儿童编码，需要输入CHLD后才可用PAT:A*CH入儿童价格，输入SSR CHLD CZ HK1 05FEB09/P1后才可用PAT:A*CH输入儿童价格	
CASH COLLECTION (SCNY?????.??)LOST	FN中没有SCNY项	检查FN中有没有SCNY项	
CHECK AGENCY CTC	没有输入CT项或出票人地址信息项	根据订座地区，录入对应联系组项，如：深圳地区编码补录：CT SZX/T,再封口后，继续操作	
CHECK BLINK CODE	无特殊含义	尝试@K或者@KI封口	
CHECK CONTINUITY	检查航段的连续性，使用@I	检查航段的连续性，使用@I可以强行封口，可用SA或者CS调整，可正常封口	
CHECK INPUT FORMAT	TRFD时的错误提示	没有建立打票机控制	
CHECK REFUND NUMBER	TRFD时的错误提示	检查票号输入格式或其它项的格式是否正确	
CHECK SEAT COUNT	SD或SS时候出现	由于SD或SS的订座座位数与实际PNR中的旅客数不符造成，检查订座数量	
CITY	FC中的城市与PNR航程不符或城市三字代码未在系统中定义	检查FC中输入是否错误，改正	
CITY PAIR	应输入城市对或城市对输入不正确	检查城市对代码是否输入正确	
CLASS	需要输入舱位等级	输入舱位等级	
CODE	出现非法字符或代码不正确	检查是否有非法字符	
COMMISSION (C??.??) LOST	FN中没有输入C项	检查FN中有没有代理费率项	
CONF AREA	TC项运输区域号不正确，只能是1,2,3	检查TC	
CONTACT ELEMENT MISSING	缺少联系组，将联系电话输入到PNR中	输入CT电话项	
CONTINUITY	FC中航段衔接不连续或有些字段未加空格或航段不连续，地面运输应用ARNK连接	检查航段的连续性，用SA或者CS调整	
COUPON NUMBER INCORRECT	ETRF更改客票状态时出现	航段序号输入不对，检查一下客票状态	
COUPON STATUS CODE INVALID	票面状态无效或者不正确	检查电子客票票面状态是否符合改期或者挂起的要求，即OPEN FOR USE	
CURRENCY	货币代码不正确	改用正确的货币代码	
DATE	输入的日期不正确	检查输入日期格式	
DATE FORMAT IS DDMMMYY	日期输入错误，应为DDMMMYY格式	输入正确格式	
DATE RANGE	日期问题	超出日期，原因是PNR中包含有过期的历史航段，QTE时无法计算过期航段价格，需用SEL:2选择当前有效航段，再做QTE:/XX即可	
DECIMAL	小数位不正确或与前面输入不符，或小数点位数与打票机定义不一致	查看DI，须修改FN项或打票机的定义；也有可能是外航当地货币代码未在系统中定义，需要代理人与中航信联系。	
DEVICE	打票机序号不正确	可以DDI:先查询正确的打票机号，再操作	
DEVICE ID&TYPE	打票机序号或类型或不是BSP打票机或不匹配，或没有	DI检查打票机的类型是否为需要的类型	
DUP ID	重复的项	FC、FN出现两次以上，或指定的旅客已有FC、FN项，检查PNR中FC、FN或EI项重复或TC项重复	
DUPLICATE SEGMENT	PNR中航段重复	检查PNR中是否有重复航段	
EER-749	TRFD CZ客票时出现	在CZ数据库中票面状态为AIRP CNTL/unk,联系CZ将票面状态改为OPEN FOR USE再退	
EI ELEMENT MISSING	缺少EI项	补录EI项	
ELE NBR	旅客序号不正确；或对联程航段操作出现该提示	检查旅客及对应的序号输入是否正确；或对联程航段一起做RR更改	
ELECTRONIC TICKET TRANSACTION TIME OUT!!	超时	出票超时，
1.系统通讯原因造成，等待通讯恢复 
2.FC项里有非法字符，对方系统拒绝，造成超时，修改FC重新出票 
3.FN里面未输任何一项税，补入TEXEMPT项，重新出票	
ET PASSENGER DATA NOT FOUND	旅客电子票信息未找到	电子票信息是否超过1年，状态为“USED/FLOWN”；“VOID”；“REFUNDED”时只在系统保留1个月，之后则无法提取。	
ET PASSENGER NAME MISMATCH	代理人系统编码的姓名航空公司系统编码的姓名不匹配；或者时在PNR中选择航段出票会容易出现该提示	姓名不匹配，根据姓名更改规定处理；或取消非选择的航段（另外编码订回），在原订座编码ETRY就可以成功。	
ET TICKET NUMBER DUPLICATED	PNR中部分旅客出票失败，造成重新出票提示票号重复	根据情况处理，可能需要分离未出票成功的旅客出来，再重新ETRY。一般存在与多人PNR中其中一个旅客姓名不匹配造成，核对B/C姓名，如有需要，需要联系航信调整结算数据	
ET TICKET/COUPON NOT FOUND	电子客票票面状态不对，请检查	检查电子客票状态，或输入的航段错误	
ETRY LB-0340750 TCTRQS ERR-2000_TST:DB TCTRQS$D(0) 14:02:21 67570	联系北京服务台处理	提外航票面时出现，检查是否出票成功及PNR编码报表是否正常，否则联系航信处理	
FARE BASIS	票价基础输入有误，或过长，或缺少空格	检查票价基础输入是否正确	
FILL THE FORM MANUALLY	退票中无法识别指定票号，手工填写退票单		
FLT NUMBER	航班号不正确	填入正确的航班号	
FOID IS REQUIRED BEFORE TICKETING	应在出票前输入FOID信息	输入SSR FOID旅客身份信息	
FORMAT	指令格式不正确	检查指令格式，多种情况会出现此提示	
FORMAT OXT OR RXT	FC输入分项税时，必须以XT开头	根据输入XT税要求来处理	
ILLEGAL	错误的数字代码使操作被拒绝		
ILLEGAL SEGMENT	行动代码不对；或者是输入SSR时出现的错误提示	可能是UN,HX,NO，或改期输入错误，如果还是无法输入SSR TKNE项，联系航信；或者可以修改输入指令里的航段序号	
ILLEGAL UPDATE	XEPNR对过期PNR的操作无效	此订座为过期PNR,不用XE PNR	
INACTIVE	打票机未建立控制，检查DI中的各状态	TI或者XI	
INC/FC/IN/P2	缺少婴儿的FC	完成PNR中的FC项	
INC/FC/P2	数据项不完整，缺少第二位旅客的FC	完成PNR中的其它旅客FC项，如果需要的话	
INCORRECT COMMISSION RATE	代理费率不对	退票在MASK方式下，如果票面包含非0的Z值或TOURCODE时，COMMISSION RATE 必须为3.00	
INFANT	缺少婴儿标识或婴儿标识不正确	补上婴儿标识：IN	
INPUT INACT	打票机输入项未打开	TI打开打票机的INPUT项	
INVALID CHAR	姓名或文本中存在非法字符或自由格式项中存在非法字符	检查字符输入的正确与否	
INVALID CHARACTER	ETERM中输入中文姓名出现	ETERM设置问题：点击ETERM的"设置"--"设置系统参数"--"SESSION1参数设定"中的"CHN TYPE"项设置为"CHINESE_INTRODUCTIVE(汉字前带拼音)",确定后重启ETERM即可.	
INVALID TICKET/COUPON STATUS	无效的票号或票面状态不对或票超过一个月	VOID，USED/FLOWN，等状态票面只保留1个月，超过时间则无法提取到状态	
INVLID PROFILE NUMBER	输入SSR FQTV时出现	检查SSR FQTV中航空公司和卡号是否相符，如还不行，联系航空公司	
ITIN/FC	航段与票价计算不符	检查航段与FC中的内容是否相符，如果选择的航段QTE的话，也必须选择航段出票	
ITINERARY DOES NOT MATCH FC	FC内容与航段不匹配	检查航段与FC中的内容是否匹配	
LENGTH	内容超长	缩短内容重新输入	
MANUAL	EI项过长或PNR中某些项过长	EI项过长或PNR中某些项过长，缩短后重试出票。	
MAX DVC	该终端已控制了最大允许5台打票机	最多控制5台	
MAX TIME FOR EOT-IGNORE PNR AND RESTART	操作超过最大时间	建立了航段组，但未封口的时间超过5分钟，这时系统内部已作IG，将座位还原，营业员应做IG并重新建立PNR	
MAX TKTS	打票张数超过最大允许值		
MCSS:Session path to Itinerary is down	创建报销凭证时显示	关闭ETERM重新打开	
MULTI-LINE INPUT NOT ALLOWED	做SSR TKNE时出现	SSR TKNE一次只能输入一项，不能一起输入	
MUST INPUT TAX CN	TKTV时出现该错误提示	儿童票没有输入TEXEMPTCN，输入即可	
MUST INPUT XO:BEFORE VOIDING ANY TKT	作废票号前须先XO	XO1关闭后继续操作	
NAME	TKTV或打票时的错误提示	名字超长，缩短输入即可	
NAME LENGTH	姓名超长或姓氏少于两个字符	检查姓名输入规则，姓名项最长不能超过29个字符(包括空格和斜线在内)	
NAMES	PNR中缺少姓名项或姓名超长	检查姓名输入规则，姓名项最长不能超过29个字符(包括空格和斜线在内)	
NEED ES	在对PNR做封口时出现	当前系统中存在多个未处理完得PNR，需要多做几次I，直到显示NO PNR，再重新操作	
NEED SSR OTHS ELEMENT FOR ET ISSUING !!	缺少SSR OTHS项	输入SSR OTHS 航司代码 TEXT即可成功出票	
NO DISPLAY	QD执行前没有显示信件		
NO FORM OF PAYMENT	缺少付款方式项	检查PNR中是否有FP项，并加入	
NO NAME CHANGE FOR MU/Y	某航空公司不允许修改姓名	不许修改姓名	
NO PNR	没有需要出票的PNR或ES待合并的PNR不存在		
NO QUETE	此类信箱不存在	QT:确认是否有该类信箱存在	
NON-ET SEGMENT	PNR航段没有E标识	联系北京服务台处理添加E标识	
NOT ENOUGH TICKET NUMBERS ASSIGNED TO DEVICE	没有足够的票号供出票使用	重新上票号，或者一次不要出多张票，分开来打票	
OFFICE	部门代码不正确	多种操作会出此提示，根据情况来检查指令	
OPTION	使用自动退票功能只支持新建退票记录，不能使用其它参数；或者是对ZH客票做TRFD：L/……时提示	使用正确的参数来做退票操作或经查看ZH没有开通自动退票功能，使用普通退票指令进行退票	
OUT OF STOCK	票号用完	重新TN上票	
OUTPUT	TICKETS项下仍有票	用完剩余的票或者卸票再操作	
PASSENGER DATA NOT FOUND	TSS挂起时出现该错误提示	编码输入错误，修改即可	
PENDING	有未完成的旅客订座PNR，在退号前必须完成或放弃它	在SO前需要退控制，或者放弃当前PNR操作。XC，和I	
PLEASE CHECK TKT ELEMENT	状态为RR后，需加入T票号项	如航段做RR，则必须有票号TK:T/票号项,不做RR，为HK状态，则需要出票时限TK:TL项	
PLEASE INPUT SSR INFT AND NEED AIRLINE CONFIRM IT	出票或TKTV时出该错误提示	输入SSR INFT项	
PLEASE SIGN IN FIRST	请先输入工作号，再进行查询	SI进工作号	
PLS DELETE AUTOMATIC FARE QUOTE FN/FC FIRST	删除FN项后再删除原航段修改或进行改期	改期时先删除FC/FN项在操作	
PLS INPUT FULL TICKET NUMBER	输入完整的票号，航空公司客票代码及十位票号	输入13位票号，如果需要，客票3位代码与10位票号用-分割	
PLS NM1XXXX/XXXXXX	姓名中应加斜线（/），或斜线数量不正确	按格式要求正确输入	
PNR TICKETED	PNR已出过票	此PNR已出过票,要重新出票需删除TN票号项	
PNR TICKETED	PNR已出过票	如要重打印，删除PNR中票号项，T项，再重出	
PROFILE PENDING	未处理完常旅客的订座	PSS:ALL处理	
PROT SET	工作号密码输入错误	检查密码	
PROTECTED FOR MARKET RESTRICTED	SP分离时的错误提示	航空公司做了销售限制，与航空公司联系	
PSGR ID	旅客标识不正确；或在做SSR TKNE改期时，旅客姓名与原票面姓名不符	检查旅客标识PX；检查订座姓名和票面姓名是否相符	
Q EMPTY	Q信箱为空，没有需要处理的Q	QT:XX确认是否有待处理的Q存在	
Q TYPE	所要发送到的信箱种类在目的部门中没有定义	查询该部门是否有该类型Q	
QUE PENDING	未处理完信箱中的QUEUE	QDE或QNE	
RECORD LOCATOR DOES NOT MATCH WITH THE RL IN ISSUSE TKT	作废时未输入记录编号	按正确VT格式来输入作废	
REFUND # ALREADY EXIST	退票操作或退票单已存在	在指定退票单方式下，如果退票单号已被使用，不能提取票面	
REFUND & TKT NBR NOT MATCH	在TRFD时出现该错误提示	之前的失败的单号没有删除，删除之后就可以继续操作	
REFUND NUMBER	退票单号错	输入正确的退票单号	
RESPONSE NUMBER 422  IS BLANK - AVAILABLE FOR USE	做SSR TKNE时出现	通常是客票状态不是HK或RR，或者是订座舱位与原来舱位不一致造成，检查PNR和票面	
REVALIDATION NOT ALLOWED	航司有限制	航空公司特殊限制某些功能，如B2B出的票，代理人不允许改期，即输入SSR TKNE时出现次错误提示，只能联系航空公司改期	
RL	记录编号不存在		
RMK CA/XXXXX NOT FOUND PNR MISMATCH	没有返回或PNR中没有ICS PNR（航空公司大编码），不能执行重试操作	未返回航空公司大编码的记录一般无效，需要重新订新PNR。	
SCH NBR	航线序号不符	核对航段序号	
SEAT	SO退出系统再重新进入	SO后在重新SI进入	
SEAT RES TOO LATE	ADM预定机位时出现	机上预订座位需至少提前3天，否则不允许机上预订座位	
SEATS	订座数与PNR中旅客数不一致或座位数与姓名数不符，或者做任何指令提示：SEATS	可RT检查当前PNR，核对人数和所订座位数，或强行退出工作号SO	
SECURITY VIOLATION	必须联系UA		
SEGMENT	城市对输入无效	检查城市对代码是否输入正确	
SEGMENT PNR	PNR中航段项太多，超过16段	减少航段数量或者分开PNR订	
SIMULTANEOUS MODIFICATION-REENTER MODIFICATION	类似的修改	IG并重新输入当前修改	
SIMULTANEOUS UPDATE	类似的修改	IG并重新输入当前修改	
SIZE	自由格式文本超长	缩短文本长度	
SKED CHANGE	航段后有"S"标识,表示航班做过变更	航段后有红色的“AS”或“S”标识，表示航班做过变更，@K后再进行后续操作	
SPLIT NOT ALLOWED ON AIRLINE AE	PNR不允许分离	XX航空公司不允许代理人分离PNR	
SPLIT PNR	PNR需分离	SP分离后再操作	
SSR PSPT ELEMENT MISSING	PNR中没有输入旅客身份信息	输入SSR FOID或SSR PSPT	
SSR TKNE MISMATCH,PLEASE CHECK AGAIN	航段序号不对，或者相关输入格式错误或不匹配	检查输入格式，入格式无误，票面状态正确，还是输入不了，联系航信	
STATUS	航段中行动代码出现UC、UN、NO等	航段无效，重新订座	
STOCK	打票机票号使用完或不够用，重新上新票号	TN重新上新票号	
TAX	税种填写错误，或税种与税金额两项缺一项	使用税项正确填写格式，CNY3500.00YR	
TEST MODE	已经输入了测试票号	TN:1/T/ON→TN:1/T/OFF打开或关闭测试票号	
THIS AGENT IS NOT AUTHORIZED FOR ETDZ!	工作号需要出电子客票授权	用11级的工作号做AGNT，开通或关闭电子客票出票权限	
TICKET NUMBER	VT作废时出该提示	连续票号，需要一起作废即可	
TICKET NUMBER NOT FOUND	退票是显示该错误信息	时间超过45天，用回原退票方式即可	
TICKET PRINTER IN USE	未退出打票机控制，退出后即可	XC打票机	
TICKET STATUS ELEMENT MISSING	缺少出票项，需手工输入	TK:T/或者TK:TL	
TICKETS ALREADY ISSUED,PLS DELETE TK:T OR TK:TL	ETDZ时出该错误提示	取消T或TKTL项，再重新ETDZ	
TICKETS NOT ISSUED TO OFFICE	TN上票号时提示，票号范围输入错误	通过TOL查看，发现该票号是WD状态表示已经回收，不能上	
TIME	输入时间不正确	检查输入时间	
TIME OUT - RETRY LATER	退票中访问超时	请稍后重试，或直接手动填写退票记录	
TIMES	缺少起飞或到达时间	航段/起飞时间 到达时间,6/1107 1425+1	
TKT LOADING FAILED	退票中指定票号对应的打票记录不存在	手工填写退票单	
TKT MUST BEEN ISSUED TODAY	只能作废当天打印的客票	确认票是否当天所出，及是否在当天的TSL报表中，即可作废，否则不能	
TKT NBR	票号范围超过最大允许500	检查所上的票号是否超过500张	
TKT NBR MUST IN THE RANGE OF CURRENT USING STOCK	作废的票号必须在当前使用的票号范围内	核对当前作废票号是否是正在使用的票号范围内	
TKT PRINTER IN USE	SO退出系统时提示	退出打票机控制后再SO	
TKT TIME RESTRICTION DZ NOT ALLOWED	团队打票时限限制	团队客票一般在起飞前72小时出票，超过了时限将无法打印，联系航空公司	
TKT# FORMAT ERROR	退票过程中输入票号格式错	检查13位票号	
TKT# MISMATCH, REOPEN IT	不符	退票在MASK方式下，如果票面包含非0的Z值或TOURCODE时，不可以采用对票号进行修改的方式另外建立一个新退票记录 (新记录可能有不同的Z值)，需要重新提取票面方式建立	
TOO MANY SEG & PAX ISSUING FOR ET !!	ETDZ时出该错误提示	PNR过大，etdz时选择旅客分批出票即可	
TOO MANY TICKET ENTRY	提取包含太多旅客，无法显示	在B系统提取即可	
TOTAL	数额不符	FN中输入的总数与实际总和不一致	
TOUR ID	旅游标识不正确	修改正确的旅游代码	
TOUR TYPE	旅游类型只能是IT或BT	旅游类型只能是IT或BT	
UNABLE	不能	所订航班舱位不存在或状态不正确，或打票机已被其它控制	
USER GRP	工作号级别输入错误	核对该工作号及所如配置的PID，是否都具有相应的级别	
WORKING Q	正在处理的Q	正在对Q信箱进行处理，未处理完时，不能对其它Q进行操作要结束原来的处理可以做QDE或QND，再QS:XX	
WRONG DEVICE TYPE	打票机类型不对	检查打票机类型	
XT MISMATCH WITH IN FN	FC中的XT税展开后的价钱总和与FN中的XT税的价钱不等	核对价钱数值	
YEAR	TC项年，只能用最后一位数字表示	用1位数字标识年